你擇我譯 中英

巴打好﹐我想練習一下寫野的文筆。奈可自己毅力唔夠，三分鐘熱度，放棄多過食飯。

如果你有興趣，可以留低一段或一篇章的文字，或書名。我會試翻譯出黎。中只英或英至中都可以。希望，借此自己可以持之而恆。

小王子

我個名

寫依個
[img]

個人簽名
_______________________________________________________

Little prince

Call me Charcoal IX

留名學野

so mk though

Selfishly, I love you
Solely, wanted I to have you

Selfishness out of loving you, out of wanting to have you

Sex John Amballess

St John Amballess

my name

莫笑農家臘酒渾，豐年留客足雞豚。山重水複疑無路，柳暗花明又一村

床前明月光 疑是地上霜
舉頭望明月 低頭思故鄉

"Touring the Village West of the Mountain"
Translated by Frank C Yue

Laugh not at the peasants' turbid, un-strained home-brew'd New Year wine;
They'd slaughter chickens and pig for their guest when they have harvests fine.
Hill after hill, rill after rill -- it seems the path leads to nowhere;
Beyond the shady willows, bright flow'rs, another village lies there.

詩係翻譯的終極大佬，要譯詩必先懂作詩，自問有心冇力。

床前明月光
疑是地上霜

Bright moonlight before my bed;
I suppose it is frost on the ground.

舉頭望明月
低頭思故鄉

I raise my head to view the bright moon,
then lower it, thinking of my home village.

Translated by Hugh Grigg

靚仔冇本心

頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚

Hair yet to be frosted; my own naivety caught me a cold

Cute guy is no keeper

道可道 非常道

A path, explicable, is not the absolute path

My name

人在江湖，身不由己

有緣無份

一切有為法，如夢幻泡影，如露亦如電，應作如是觀

To be or not to be